\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\textheight=24cm            % высота текста
\textwidth=16cm             % ширина текста
\oddsidemargin=0pt          % отступ от левого края
\topmargin=-1.5cm           % отступ от верхнего края
\parindent=24pt             % абзацный отступ
\parskip=0pt                % интервал между абзацами
\tolerance=2000             % терпимость к "жидким" строкам
\flushbottom                % выравнивание высоты страниц
\def\baselinestretch{1.5}   % печать с большим интервалом
\ifx\pdfoutput\undefined
\usepackage{graphicx}
\else
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\fi
\usepackage{epstopdf}
\epstopdfsetup{outdir=./}
%\everymath{\displaystyle}%

\begin{document}
Домашнее задание \textnumero 2 по АиСД

студента 594 группы Бородина Максима
\newline

{\bf Задача B.

Паросочетание размера $|L|$ существует тогда и только тогда, когда для любого $A \subset L$, верно: $|A|$ $\leq$ $|N(A)|$.}

$=>$: Если мы смогли построить полное паросочетание, значит, для любого множества $A \subset L$ выполняется $|A| \leq |N(A)|$ (так как мы смогли построить паросочетание, а все соседи по паросочетанию - подмножество всех соседей множества).

$<=$: Сделаем из данного графа сеть. Для этого на каждом ребре введем пропускную способность по 1 в направлении от вершины $L$ к $R$. При этом создадим две дополнительные вершины — $s$(source) и $t$(target). От $s$ проведем все рёбра в $L$, а из каждой вершины $R$ проведем рёбра в $t$ (все с пропускной способностью 1). По теореме Форда-Фалкерсона величина максимального потока равна пропускной способности минимального разреза. Значит, нужно доказать, что пропускная способность минимального размера $\geq$ $|L|$. (Тогда будет существовать хотя бы $|L|$ рёбер из $L$ в $R$, по которым пущен поток. Несмежными они будут, потому что из каждой вершины $R$ можно добраться до target лишь по ребру с пропускной способностью 1).

Рассмотрим произвольный разрез $(S,T)$. Пусть в $S$ попали ровно $l$ вершин из доли $L$ и $r$ вершин из доли $R$. Тогда есть как минимум $|L| - l$ рёбер, ведущих из $s$ в вершины $L$, лежащие в $T$. Так же есть как минимум $r$ рёбер, ведущих из вершин $R$, лежащих в $S$, в $t$ минимум Возможны два случая:

{\bf 1)} $l \leq r$. Значит, пропускная способность такого разреза $\geq (|L| - l) + r \geq |L|$

{\bf 2)} $l > r$. Тогда по условию задачи, эти $l$ вершин соединены как минимум с $l$ вершинами из второй доли. А значит, как минимум с $l - r$ вершинами второй доли, лежащими в $T$. Значит, пропускная способность такого разреза $\geq (|L| - l) + r + (l - r) = |L|$

Что и требовалось доказать.


\end{document}